\section{Cromosoma}
    \begin{definition}[locus]
        \label{def:biology-genetics-locus}
        Un sito sul cromosoma.
    \end{definition}

    \begin{definition}[allele]
        \label{def:biology-genetics-allele}
        Una particolare variante di sequenza in un dato \nameref{def:biology-genetics-locus}.
    \end{definition}

    \begin{definition}[polimorfismo]
        \label{def:biology-genetics-cromosoma-polimorfismo}
        Esistenza di due o più \hyperref[def:biology-genetics-allele]{alleli} in uno stesso \nameref{def:biology-genetics-locus}.
    \end{definition}

    \begin{definition}[penetranza]
        \label{def:biology-genetics-cromosoma-penetranza}
        La probabilità di un \nameref{def:biology-genetics-allele} di produrre il fenotipo previsto.
    \end{definition}

    \begin{definition}[fase]
        \label{def:biology-genetics-cromosoma-fase}
        Due o più \hyperref[def:biology-genetics-allele]{alleli} si dicono "in fase" se sono presenti sullo stesso cromosoma.
    \end{definition}